**2637. – Hyoscyamus albus** L. – Plante annuelle et pérennante de 20-50 cm, velue-visqueuse, à odeur vireuse faible ; feuilles molles, toutes même les florales pétiolées, ovales-orbiculaires, en coeur ou un peu en coin à la base, sinuées-dentées à dents triangulaires ; fleurs inférieures pédonculées, les autres subsessiles ; //calice très velu, le fructifère faiblement nervé-réticulé, à lobes courts, triangulaires-aigus ; corolle irrégulière, à limbe oblique //d'un jaune pâle non veiné en réseau, à gorge et filets des étamines verdâtres ; //étamines dépassant un peu la gorge ; capsule peu renflée à la base. //
Varie à gorge de la corolle et filets des étamines d'un violet noirâtre (H. major Mill.).
Décombres, murs et rochers du Midi : Roussillon, Languedoc, Provence ; Haute-Loire ; Corse. – Région méditerranéenne tout entière. = Avril-septembre.